澳門每人派多萬5蚊同5000蚊消費卷

好撚葡萄牙!

唔計1萬現金分享
即係總數有
5000 X3 在職人士現金(追加)
3000 消費卷
5000 消費卷(追加)

總數23000

sources?

cls

特區政府今(8)日公佈第二輪疫情經援措施，透過百億抗疫援助專項基金，擴大對居民、僱員及企業的援助，作為首輪經援措施的補充及深化，盡快及用最大努力紓解民困，增強社會的信心、團結和穩定。

第二輪經援措施包括：
🔹直接向合資格的本地僱員予以款項援助，具體以2019年本澳居民每月工作收入中位數（20000澳門元）的25%作為計算基礎，一次性發放3期；
🔸針對自由職業者給予一次性款項援助，並可就銀行貸款提供利息補貼；🔹根據企業的運作規模，給予援助款項作支持；
🔸“帶津培訓”的涵蓋面，亦會由本地失業人士擴大至本地在職人士
🔹8至12月向全澳居民增發多一次消費補貼 (5千元)，連同第一期共發放8千元。

第二輪經援措施惠及僱員、企業、從事自由職業者和居民等不同層面，由6個計劃構成：

📍一、僱員援助款項計劃
已向財政局申報職業稅而符合資格的本地僱員，一次性獲發三個月的援助款項，每月5千元，合共1萬5千元。獲發放對象不包括：2018年度職業稅退稅計劃獲退還20,000元上限的本地僱員，以及公共行政工作人員。

📍二、從事自由職業者援助款項計劃
向職業稅第二組納稅人，按聘用僱員數目，發放一次性援助款項，金額由1萬5千元至20萬元。
向街市攤位承租人及小販持牌人、三輪車持牌人，發放一次性1萬元援助款項；
每名向的士車主承租的駕駛員，政府發放一次性1萬元援助款項；
延長有期限的士經營牌照6個月，延長無期限的士車輛檢驗期限 6個月。

📍三、企業援助款項計劃
以僱員人數計算，向符合條件的商號，發放一次性援助款項，金額由1萬5千元至20萬元。
同一納稅人持多間商號，最多只獲發100萬元；
獲發援助款項者，如於6個月內不合理解僱僱員，須按比例退回款項；
本計劃不適用的機構，包括：電力、自來水、天然氣及燃料；公共巴士及輕軌；公共電訊服務；金融業；正規教育機構及高等院校；社福機構；以及博彩業等。

📍四、自由職業者銀行貸款利息補貼計劃
自由職業者(職業稅第二組納稅人)，可獲上限為10萬元銀行貸款的2年期利息補貼，利率補貼上限為4%，補貼最高金額為8,000元。

📍五、帶津培訓 (技能提升及就業培訓計劃)
🔹本地失業人士 ─ 政府開辦就業導向培訓課程，發放6,656元津貼。學員在完成培訓後，將獲安排就業轉介對接工作。
🔸本地在職人士 ─ 政府開辦提升技能導向培訓課程，發放5,000元津貼。由僱主推薦在職僱員報讀課程，但僱主不能減薪。僱員完成培訓課程，僱主方可收取津貼。
對於現時已存在的無薪假情況，僱主亦可推薦僱員報讀課程。如僱員完成培訓課程，僱員可收取津貼。
在上兩種情況下，每名僱主最多只可推薦5名僱員。在任何情況下，僱主不能因推薦僱員參與培訓而與僱員協商放無薪假。

📍六、第二期消費補貼計劃
於今年8至12月，向全澳居民再次發放消費補貼(電子消費卡)，金額為5,000 元。

特區政府正全力推進設立百億抗疫援助專項基金的工作，盡快啓動立法程序，及早把法案送交立法會審議。在立法會的支持下，爭取盡快通過實施。各計劃的具體安排詳情，將於適當時候陸續公佈。

林鄭派多2萬 民望起碼上5成

燒錢

唔使做都年年有錢收，都幾開心

10%錢依家唔駛幾時駛
柒婆：

娥姐同波仔：呢個係唔合乎香港經濟條件的

一人3萬幾 cls

慘得過香港人想燒都唔得 攞晒去填海

個萬五有做野先有
啫係無業廢青今年都收左萬八LU

香港都係得番3萬人
一人派左幾十萬

前世做壞事今世做香港人

唔撚抵得？

香港： 平民沒有社會地位 不應得到更多金錢

剩係本葡國護照都已經屌打香港人

想要23條了。。。